前十字韌帶做過手術既入一入黎好嗎？

我剛剛做完前十字韌帶手術10日左右，
醫生同物理治療師都叫我做抬腳，但我完全抬唔起隻腳 有冇巴打做過都係咁 見d人話2 3日就抬得起，好鬼驚踢唔返波
有冇巴打分享下手術後情況

你抬唔到係因為太痛定點
同埋喺醫院嗰陣醫生見你抬唔到有冇話應該點做
我兩個幾月前做 做手術之前懶冇乜點操 做之後兩三日都抬到少少 不過痛到hihi

搭單問 你地做完手術之後幾耐隻腳先會直晒 我到而家仲未直得晒

唔知心理作用定乜 完全發唔到力...
醫生叫我去見物理治療師 話手術有可能傷到神經線 同埋我膝頭外側好麻 冇乜感覺

應該因為仲腫緊先直唔哂姐應該 冇事嘅！

我都傷過前十字韌帶
但係就唔洗開刀
做極物理治療都好似上唔到力
究竟開刀好定唔開好

好似話斷左其實都可以唔開刀 但要操到d肌肉好強代替到
只可以講手術後成個幾星期都好痛 訓唔到之後好辛苦 但希望係值得 我都仲未知

之前打波 半月板撕裂左同外則韌帶傷左，做完手術諗住冇事了,一切都要完結之際，佢又同我講發現前十字有啲鬆。。。唉 如果開刀 一抖就係年幾了

心理作用點都有啲影響 以後打波都要戴護膝同埋會型住又整親
希望你都冇乜事啦 到時問清楚醫生點解會咁

最最最緊要係直到
唔一定主動伸直 可以被動long直佢先
之後曲度再一步一步咁追求

開唔開刀都有利弊啦
傷咗唔一定做 如果斷嘅話你後生有打開波醫生都會建議你做
我斷咗未做手術之前有練到夠打波用，就算戴埋護膝都幾唔穩定下，如果想之後都打波我自己覺得做咗會比較好
我而家雖然伸唔到直晒，曲又曲唔晒但係個膝頭真係感覺到穩定咗嘅(行路 落樓梯 尤其落巴士 旅遊巴嗰啲自己覺得穩陣咗 就算而家未叫完全康復)，雖然頭嗰幾日真係好撚痛，跟住又要戴幾個禮拜固定直腳嗰舊野同用拐杖，又要食止痛藥不過為咗打波都值得做...起碼我而家覺得係值得 樓主互勉之

我覆多次診就應該可以close file
做完頭一兩個禮拜係最辛苦 最緊要伸得直同埋
唔好比靜脈塞住 要keep住郁下啲肌肉
可以試下放直隻腳係床 趾公貼住床頭 慢慢壓隻腳板落去 (姿勢類似位筋)果陣就係咁伸直同埋拉鬆啲肌肉

btw你地條疤點處置
有冇搽過野

我之前大件事做過，無比醫生叫我抬腳wor?

差唔多日數
頭果星期已經可以抬腳

應該問你傷咗幾耐先做手術
如果隔太耐四頭肌萎縮就未必夠力

自己係屋企搵條毛巾捲起佢"long"住腳踭位，等個膝頭陵空，每次"long"15分鐘，一日"long"3, 4次。如果唔係你愈遲伸返直，條筋生硬咗，你要整返直仲煩

利伸左腳斷咗冇駁，右腳駁過兩次

其實後生唔駁，過一排你真係會覺得冇乜問題，但過多10年8年，你體能冇咁好，加上呢10年入面你都會打波做運動，慢慢積落就會勞損，到時手尾仲長，最近做果次個醫生話，其實肌肉只係外在加強，條韌帶始終係內在既穩固，係有啲分別

結論，襯早做

講多小小，果時睇完醫生報告話 我半月板翻左，另外十字韌帶 碎左。 做完手術都係等1-2日去學行路。之後一直帶左個野lock實隻腳伸直，好耐之後先做機

不過我私家做

thx巴打
我而家係兩隻腳放平坐地下
好嗰隻腳可以貼晒地
做手術嗰隻凌空少少 啱啱好夠放隻手落去

我傷左成年先做 果時估唔到咁嚴重 抖左陣再踢波 本身都ok 一轉身奶哂野 之後去照磁力共振 先知斷
但我手術前要力量測試，我傷腳爆發力仲好過好腳 應該我心理作用問題

btw 側身訓係床抬腿有冇幫助？ 呢個我岩岩先做到 早幾日都唔得

巴打忍痛瞓起床舉腳得唔得？？
小小就可以，之後再慢慢練
手術後頭十日隻腳好似石頭咁重又痛係正常
巴打加油~~

過來人表示好明白

有試過 出盡力個膝頭好痛都抬唔起腳 諗住一陣再試下
謝巴打

係夾硬整返直，唔係始終受力唔平均，長期落下對隻腳都係唔好，多啲㩒下"long"下，遲啲生硬咗再整仲辛苦

而家已經覺得生硬晒